<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ShardingSphere</title>
    <link>https://shardingsphere.apache.org/blog/cn/</link>
    <description>Recent content on ShardingSphere</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://shardingsphere.apache.org/blog/cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>官宣毕业</title>
      <link>https://shardingsphere.apache.org/blog/cn/material/graduate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shardingsphere.apache.org/blog/cn/material/graduate/</guid>
      <description>分布式数据库解决方案Apache ShardingSphere毕业成为顶级项目 全球最大的开源软件基金会 Apache 软件基金会（以下简称 Apache）于北京时间 2020年4 月 15 日宣布 Apache ShardingSphere毕业成为 Apache 顶级项目。
ShardingSphere于2018年11月10日捐赠给Apache并启动孵化。之后在导师的指导下，由孵化器管理委员会成员进行经营和孵化，在2020年3月28日在Apache孵化器以10 票支持一次性通过毕业提案投票。
4月15日，Apache董事会通过ShardingSphere毕业决议，结束了为期17个月的孵化，并由Apache 市场总监 Sally Khudairi在Apache软件基金会各渠道官号上发布官方通告。ShardingSphere是2020年度第一个从Apache孵化器毕业的顶级项目。
Apache ShardingSphere 是一款分布式数据库中间件，该项目由当当捐入 Apache，并在京东数科逐渐发展壮大，成为 业界首个Apache分布式数据库中间件项目。
毕业成为顶级项目见证了过去一年半来自Apache ShardingSphere 社区的努力，自从进入Apache孵化器以来，ShardingSphere已经从一个用于分片的JDBC驱动演变成为一个分布式生态系统。
感谢我们的导师、贡献者和Apache孵化器的支持。在冠状病毒爆发的这段时间里，社区仍然以多元化的方式积极运作。我们非常高兴的看到，项目由来自世界各地的120多位贡献者参与开发。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社区探索与拓展</title>
      <link>https://shardingsphere.apache.org/blog/cn/material/community/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shardingsphere.apache.org/blog/cn/material/community/</guid>
      <description>Apache ShardingSphere社区的探索与拓展 Apache ShardingSphere社区受邀参与了11月9日在清华大学举办的《Apache Event——走进Apache开源软件社区》的分享活动。在活动中Apache ShardingSphere社区的PPMC张亮分享了《Apache ShardingSphere社区的探索与拓展》这个话题，下面呈现分享的主要内容。
01 为什么要做开源 做开源对于个人来讲，能获得两方面的收益：更好的职业生涯和享受乐趣。
-1- 更好的职业生涯
1. 职位需求多。企业对于开源岗位有很强的招聘需求。开源能够给公司带来很多价值，如：通过开源项目搭建云服务平台并提供增值服务、让开源项目本身的质量得以提升、提升公司的是技术影响力等。开源的职位往往与技术和社区本身关联性高、不受地域限制，属于一个比较自由的职位。
2. 自身技能提升。包括技术能力和软技能的提升。通过参与顶级的开源项目，技术的提升自不必说，其他的软技能也会得到相应的提升，如英语、协作能力、运营推广能力等。如果是打造全新的开源项目，从零到一的开创能力也会得到极大的提升。
3. 人际关系拓展。开源参与者的职业生涯将不再仅关注薪水、KPI等与工作本身强相关的事情。纯粹的技术交流、各种会议的分享、写作邀请、甚至资本注入等各种与行业相关的连接会被逐渐扩展，参与国际的开源项目还会认识更多的国际友人。正所谓低头做技术，抬头看世界。参与开源，认识更多的人，为今后职业生涯的发展提供更多可能性。
4. 个人品牌打造。开源的工作，其过程和成果都是公开的，这就意味着参与者的所有努力都可以被任何人在任何时间看得到，是永久留存的记录。而公司内部的私有项目风险比开源项目相对来说要大很多，私有项目的评断标准取决于项目负责人的认可，如果项目责任人不认可，那么参与者的价值就趋近于零。开源项目则不同，正是因为参与者的价值能够在一个公开的平台去展现，价值的评断不取决于一个相对狭小的范围。
-2- 享受乐趣
1. 成长的乐趣。真正喜欢去做一件事情的人，会在成长中体会到乐趣。软件开发行业是要需要从业者发挥自驱力的行业，遵从内心的喜欢编程，是在这个行业中取得成功的捷径。喜欢编程的人，自然能够体会自身成长所带来的乐趣。
2. 成就感。行业的认同，会在成长的同时获得成就感。无论是个人自身的成就感，还是项目提升带来的成就感，都是职业生涯中快乐的源泉。当你所做的东西，被同好者广泛认可的时候，成就感会油然而生。
02 Apache软件基金会项目简介 Apache软件基金会是一个非盈利组织。从1999年至今的20年时间里，产出了无数影响软件行业的项目。在几百个Apache软件基金会项目中，我们可以浏览一下几个非常著名的项目：Apache Tomcat、Apache Commons、Apache Maven、Apache Hadoop、Apache Kafka、Apache Spark、Apache Zookeeper等等。Apache软件基金会的项目成为了开发者日常工作的基石。毫不夸张的说，如果以上项目，您一个都没听说过的话，那么可能很难拿到任何一家公司的Java后端或大数据类Offer。
近年来，来自中国的Apache项目也越来越多了，截止到目前为止，已经有19个来自中国的项目进入了Apache软件基金会，其中有9个项目已经毕业成为顶级项目，还有10个项目正在孵化中。对于没有在西方社会工作过的人来说，参与一个国际化的开源项目的门槛有点高，因此，来自中国的Apache软件基金会项目对于想参与开源的国内同学是一个巨大的福音。这些项目能够提供一个有效的缓冲带，让一些初入社区且找不到门路的同学能够以熟悉的母语快速的进入国际化的开源社区。来自中国的Apache软件基金会项目，与来自西方的Apache软件基金会项目在流程、规范、法务等方面并无不同，唯一的区别是能在社区中找到可以说汉语的人，拉进沟通交流的举例，并进一步的了解Apache社区的运作模式，为以后参与其他国际化项目打好基础。
03 Apache ShardingSphere 简介 Apache ShardingSphere是19个来自中国的Apache软件基金会项目之一，目前正在孵化器中。Apache ShardingSphere是一个微内核且可高度扩展的数据库中间件。它的内核微小而稳定，但却提供可无限扩展的平台，因此它非常适合与开放的社区一起成长，并近乎于无限的拓展其功能范围。
Apache ShardingSphere开源将近4年了，它的外部使用相当广泛，目前有100+公司明确的声明正在使用中，并未声明的公司不计其数，无法准确的统计。已经记录在册的公司涵盖了各行各业，有互联网、互联网金融、在线教育、企业服务，甚至还包括政府机关。Apache ShardingSphere和纯粹从社区兴起的项目略有不同，它是由公司捐助到Apache软件基金会的，在公司内部已经被十分广泛的使用，涵盖京东白条、超级账户、城市计算、秒级监控、京东金融云、京东大数据、京东海外商城等很多系统。相对于自由发展的社区，Apache ShardingSphere也需要承载的稳定性的枷锁。
04 Apache ShardingSphere 社区数据统计 对于一个开源项目来说，项目本身和社区是同样重要的，因此，项目+社区才是组成的Apache ShardingSphere的全部。Apache ShardingSphere是在2018年11月10号正式进入Apache软件基金会孵化器的，至今为止正好一年。这一年来，社区活跃度的社区数据变化还是很明显的。
-1- 邮件列表数据变化
这里只统计dev@shardingsphere.apache.org邮箱，dev邮箱是社区交流问题的主要途径。2019年5月有邮件53封；主题20个；参与人数14人。而且这些数据的统计是包含了GitBox从GitHub转发的15封邮件，那么实际的邮件数量是38封。在2019年9月的统计数据则有了明显的提升，其中邮件148封；主题34个，参与人37人，并且我们已经将GitBox转发的邮件从dev邮件组摘除，而是转移到了notification@shardingsphere.apache.org邮箱。
-2- GitHub数据变化
从项目开源之初，到2018年6月左右的时间，项目整体的提交波峰波谷数据，和我个人的提交数据是几乎吻合的。这说明，在没有进入Apache软件基金会之前，ShardingSphere项目是个人色彩浓重的项目，它的成功与失败，是绑定在个人之上，项目的风险完全集中在一个或几个人身上。对比下近一个月（2019年10月-2019年11月）的GitHub数据，可以看到项目有33个人参与；合并了100个pull requests；关闭了167个issues；新建了36个issues；总共修改了591个文件；其中新增代码12021行；删除代码6577行。可以看到，Apache ShardingSphere已经从个人项目转变为一个社区项目，由社区所掌控的项目风险更小、进展更迅速。GitHub的stars数量在近一年中增长了4000以上，从进入Apache基金会之前的5000+增长到了现在的9000+。
-3- 社区数据变化
在进入Apache孵化器时，ShardingSphere的项目管理委员会成员一共有11人，除了项目管理委员会成员，社区中并未有官方提交者。经过了一年的进展，目前项目管理委员会成员增加了2人，达到了13人；并且新提升了7个官方提交者。一年来，参与项目的贡献者也从37人增长到了88人。参与的人数还在不断的增长中，未来ShardingSphere社区会从这些贡献者中提升更多的官方提交者，也会从官方提交者中提升更多的项目管理委员会成员。
05 Apache ShardingSphere社区的核心思路  1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>