<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>概念 &amp; 功能 on ElasticJob</title>
    <link>https://shardingsphere.apache.org/elasticjob/current/cn/features/</link>
    <description>Recent content in 概念 &amp; 功能 on ElasticJob</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://shardingsphere.apache.org/elasticjob/current/cn/features/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>调度模型</title>
      <link>https://shardingsphere.apache.org/elasticjob/current/cn/features/schedule-model/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shardingsphere.apache.org/elasticjob/current/cn/features/schedule-model/</guid>
      <description>与大部分的作业平台不同，ElasticJob 的调度模型划分为支持线程级别调度的进程内调度 ElasticJob-Lite，和进程级别调度的 ElasticJob-Cloud。
进程内调度 ElasticJob-Lite 是面向进程内的线程级调度框架。通过它，作业能够透明化的与业务应用系统相结合。 它能够方便的与 Spring 、Dubbo 等 Java 框架配合使用，在作业中可自由使用 Spring 注入的 Bean，如数据源连接池、Dubbo 远程服务等，更加方便的贴合业务开发。
进程级调度 ElasticJob-Cloud 拥有进程内调度和进程级别调度两种方式。 由于 ElasticJob-Cloud 能够对作业服务器的资源进行控制，因此其作业类型可划分为常驻任务和瞬时任务。 常驻任务类似于 ElasticJob-Lite，是进程内调度；瞬时任务则完全不同，它充分的利用了资源分配的削峰填谷能力，是进程级的调度，每次任务会启动全新的进程处理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>弹性调度</title>
      <link>https://shardingsphere.apache.org/elasticjob/current/cn/features/elastic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shardingsphere.apache.org/elasticjob/current/cn/features/elastic/</guid>
      <description>弹性调度是 ElasticJob 最重要的功能，也是这款产品名称的由来。 它是一款能够让任务通过分片进行水平扩展的任务处理系统。
分片 ElasticJob 中任务分片项的概念，使得任务可以在分布式的环境下运行，每台任务服务器只运行分配给该服务器的分片。 随着服务器的增加或宕机，ElasticJob 会近乎实时的感知服务器数量的变更，从而重新为分布式的任务服务器分配更加合理的任务分片项，使得任务可以随着资源的增加而提升效率。
任务的分布式执行，需要将一个任务拆分为多个独立的任务项，然后由分布式的服务器分别执行某一个或几个分片项。
举例说明，如果作业分为 4 片，用两台服务器执行，则每个服务器分到 2 片，分别负责作业的 50% 的负载，如下图所示。
分片项 ElasticJob 并不直接提供数据处理的功能，而是将分片项分配至各个运行中的作业服务器，开发者需要自行处理分片项与业务的对应关系。 分片项为数字，始于 0 而终于分片总数减 1。
个性化分片参数 个性化参数可以和分片项匹配对应关系，用于将分片项的数字转换为更加可读的业务代码。
例如：按照地区水平拆分数据库，数据库 A 是北京的数据；数据库 B 是上海的数据；数据库 C 是广州的数据。 如果仅按照分片项配置，开发者需要了解 0 表示北京；1 表示上海；2 表示广州。 合理使用个性化参数可以让代码更可读，如果配置为 0=北京,1=上海,2=广州，那么代码中直接使用北京，上海，广州的枚举值即可完成分片项和业务逻辑的对应关系。
资源最大限度利用 ElasticJob 提供最灵活的方式，最大限度的提高执行作业的吞吐量。 当新增加作业服务器时，ElasticJob 会通过注册中心的临时节点的变化感知到新服务器的存在，并在下次任务调度的时候重新分片，新的服务器会承载一部分作业分片，如下图所示。
将分片项设置为大于服务器的数量，最好是大于服务器倍数的数量，作业将会合理的利用分布式资源，动态的分配分片项。
例如：3 台服务器，分成 10 片，则分片项分配结果为服务器 A = 0,1,2,9；服务器 B = 3,4,5；服务器 C = 6,7,8。 如果服务器 C 崩溃，则分片项分配结果为服务器 A = 0,1,2,3,4; 服务器 B = 5,6,7,8,9。 在不丢失分片项的情况下，最大限度的利用现有资源提高吞吐量。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>资源分配</title>
      <link>https://shardingsphere.apache.org/elasticjob/current/cn/features/resource/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shardingsphere.apache.org/elasticjob/current/cn/features/resource/</guid>
      <description>资源分配功能为 ElasticJob-Cloud 所特有的功能。
作业运行模式 ElasticJob-Cloud 分为瞬时作业和常驻作业 2 种运行模式。
瞬时作业 在每一次作业执行完毕后立刻释放资源，保证利用现有资源错峰执行。 资源分配和容器启动均占用一定时长，且作业执行时资源不一定充足，因此作业执行会有延迟。 瞬时作业适用于间隔时间长，资源消耗多且对执行时间无严格要求的作业。
常驻作业 无论在运行时还是等待运行时，均一直占用分配的资源，可节省过多容器启动和资源分配的开销，适用于间隔时间短，资源需求量稳定的作业。
调度器 ElasticJob-Cloud 基于 Mesos 的 Framework 开发，用于资源调度和应用分发，需要独立启动并提供服务。
作业应用 指作业打包部署后的应用，描述了作业启动需要用到的 CPU、内存、启动脚本及应用下载路径等基本信息。 每个作业应用可以包含一个或多个作业。
作业 即实际运行的具体任务，和 ElasticJob-Lite 共用同样的作业生态。 在注册作业之前必须先注册作业应用。
资源 指作业启动或运行需要用到的 CPU、内存。 配置在作业应用维度表示整个应用启动需要用的资源； 配置在作业维度表示每个作业运行需要的资源。 作业启动需要的资源为指定作业应用需要的资源与作业需要资源的总和。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>失效转移</title>
      <link>https://shardingsphere.apache.org/elasticjob/current/cn/features/failover/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shardingsphere.apache.org/elasticjob/current/cn/features/failover/</guid>
      <description>ElasticJob 不会在本次执行过程中进行重新分片，而是等待下次调度之前才开启重新分片流程。 当作业执行过程中服务器宕机，失效转移允许将该次未完成的任务在另一作业节点上补偿执行。
概念 失效转移是当前执行作业的临时补偿执行机制，在下次作业运行时，会通过重分片对当前作业分配进行调整。 举例说明，若作业以每小时为间隔执行，每次执行耗时 30 分钟。如下如图所示。
图中表示作业分别于 12:00，13:00 和 14:00 执行。图中显示的当前时间点为 13:00 的作业执行中。
如果作业的其中一个分片服务器在 13:10 的时候宕机，那么剩余的 20 分钟应该处理的业务未得到执行，并且需要在 14:00 时才能再次开始执行下一次作业。 也就是说，在不开启失效转移的情况下，位于该分片的作业有 50 分钟空档期。如下如图所示。
在开启失效转移功能之后，ElasticJob 的其他服务器能够在感知到宕机的作业服务器之后，补偿执行该分片作业。如下图所示。
在资源充足的情况下，作业仍然能够在 13:30 完成执行。
执行机制 当作业执行节点宕机时，会触发失效转移流程。ElasticJob 根据触发时的分布式作业执行的不同状况来决定失效转移的执行时机。
通知执行 当其他服务器感知到有失效转移的作业需要处理时，且该作业服务器已经完成了本次任务，则会实时的拉取待失效转移的分片项，并开始补偿执行。 也称为实时执行。
问询执行 作业服务在本次任务执行结束后，会向注册中心问询待执行的失效转移分片项，如果有，则开始补偿执行。 也称为异步执行。
适用场景 开启失效转移功能，ElasticJob 会监控作业每一分片的执行状态，并将其写入注册中心，供其他节点感知。
在一次运行耗时较长且间隔较长的作业场景，失效转移是提升作业运行实时性的有效手段； 对于间隔较短的作业，会产生大量与注册中心的网络通信，对集群的性能产生影响。 而且间隔较短的作业并未见得关注单次作业的实时性，可以通过下次作业执行的重分片使所有的分片正确执行，因此不建议短间隔作业开启失效转移。
另外需要注意的是，作业本身的幂等性，是保证失效转移正确性的前提。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>错过任务重执行</title>
      <link>https://shardingsphere.apache.org/elasticjob/current/cn/features/misfire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shardingsphere.apache.org/elasticjob/current/cn/features/misfire/</guid>
      <description>ElasticJob 不允许作业在同一时间内叠加执行。 当作业的执行时长超过其运行间隔，错过任务重执行能够保证作业在完成上次的任务后继续执行逾期的作业。
概念 错过任务重执行功能可以使逾期未执行的作业在之前作业执行完成之后立即执行。 举例说明，若作业以每小时为间隔执行，每次执行耗时 30 分钟。如下如图所示。
图中表示作业分别于 12:00，13:00 和 14:00 执行。图中显示的当前时间点为 13:00 的作业执行中。
如果 12：00 开始执行的作业在 13:10 才执行完毕，那么本该由 13:00 触发的作业则错过了触发时间，需要等待至 14:00 的下次作业触发。 如下如图所示。
在开启错过任务重执行功能之后，ElasticJob 将会在上次作业执行完毕后，立刻触发执行错过的作业。如下图所示。
在 13：00 和 14:00 之间错过的作业将会重新执行。
适用场景 在一次运行耗时较长且间隔较长的作业场景，错过任务重执行是提升作业运行实时性的有效手段； 对于未见得关注单次作业的实时性的短间隔的作业来说，开启错过任务重执行并无必要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>作业开放生态</title>
      <link>https://shardingsphere.apache.org/elasticjob/current/cn/features/job-type/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shardingsphere.apache.org/elasticjob/current/cn/features/job-type/</guid>
      <description>灵活定制化作业是 ElasticJob 3.x 版本的最重要设计变革。 新版本基于 Apache ShardingSphere 可插拔架构的设计理念，打造了全新作业 API。 意在使开发者能够更加便捷且相互隔离的方式拓展作业类型，打造 ElasticJob 作业的生态圈。
ElasticJob 提供了对作业的弹性伸缩、分布式治理等功能的同时，并未限定作业的类型。 它通过灵活的作业 API，将作业解耦为作业接口和执行器接口。 用户可以定制化全新的作业类型，诸如脚本执行、HTTP 服务执行（3.0.0-beta 提供）、大数据类作业、文件类作业等。 目前 ElasticJob 内置了简单作业、数据流作业和脚本执行作业，并且完全开放了扩展接口，开发者可以通过 SPI 的方式引入新的作业类型，并且可以便捷的回馈至社区。
作业接口 ElasticJob 的作业可划分为基于 class 类型和基于 type 类型两种。
Class 类型的作业由开发者直接使用，需要由开发者实现该作业接口实现业务逻辑。典型代表：Simple 类型、Dataflow 类型。 Type 类型的作业只需提供类型名称即可，开发者无需实现该作业接口，而是通过外置配置的方式使用。典型代表：Script 类型、HTTP 类型。
执行器接口 用于执行用户定义的作业接口，通过 Java 的 SPI 机制织入 ElasticJob生态。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>